【環球薈報】美軍方研究改變農作物基因惹疑慮

【環球薈報】美軍方研究改變農作物基因惹疑慮

【Now新聞台】基因改造食物的爭議持續多年，支持者普遍認為技術有助解決糧食短缺等問題，但也有不少人反對擔心會擾亂生態平衡，甚至帶來更多禍害。

《華盛頓郵報》報道，美國軍方一個研發機構正研究利用昆蟲傳播病毒改變農作物的基因，有科學家擔心研究成果可能會被視作生物武器。

美國國防部轄下的國防高級研究計劃局，兩年前開始研究利用昆蟲改變農作物的基因，對抗乾旱、農作物病害以至生物恐怖主義，保障美國的食物供應充足。

跟現時在種子生長成植物前進行基因改造的做法不同，研究目標是透過昆蟲，令植物感染有助它們抵禦威脅的病毒，甚至是改變農作物的基因，增強它們的復原能力。

雖然美國政府強調項目並無違反《禁止生物武器公約》，但《科學》期刊的評論文章警告研究成果可能會被其他國家視為生物武器，懷疑美國的目的是破壞敵對國家的農作物，專家認為美國應為研究提供更具說服力的理由。

項目也引起道德和安全疑慮，有科學家質疑當局如何確保昆蟲和病毒傳播受控，警告這種大規模基因改造行為可能帶來災難性後果。

Dual-use tech啫，藥咪又係毒
糧水都關乎國家安全，DARPA啲研究由DOD同美國政府規管用途，唔使嘈佢